ielts 考得好差點算

Reading 6
Listening 6
Writing 5
Speaking 5.5
Overall 5.5

有咩方法上到6.5

英文要慢慢浸
而且你係全方面都咁廢
冇架啦

ching 加油
reading listening 可以上網搵到啲pp 做
writing 都可以嘗試參考下人地點寫
speaking 就隨緣啦 盡量比多少少自信自己

same case
之後讀左半年果d昆錢 ielts班
5.5升上6.5

不過真係唔值，除非你個底好廢又要速成

你有幾多時間預備下次ielts？
定係打擊太大，純粹係改善英文？

點解個個都R 同 L 爆分

我下年6月前考到6.5分就得 DSE得2 今次考ielts做左Cambridge6-9 paper 但都得5.5

大把時間啦 唔洗比咁大壓力自己
R 同 L 算係比較易執分

再考

師兄勁喎, 我都要考ielts, 上次考7分 要考到8分。 writing 特別廢得6分,點升grade

Listening 同 reading 操多D就會升到分，而兩份卷係用黎拉高個overall band。
Writing 可以睇下ieltsliz嘅教學同埋睇多D sample essays。
Speaking 盡量講多D，唔好問一句答一句，考前可以google果個月出過嘅題目，你可以大概唸下有咩可以講。

既然仲有8個月，你應該打返好個底先
最後1-2個月先操paper

你唔打好個底，死操難操成績都只會差唔多

學外語，最重要產生語感。換句話講，你要日日浸，當自己生活係英語環境

有覺悟就拉落下面繼續睇啦

1. 出街唔好聽歌，要聽podcast (講得太快唔緊要，聽聽下就會慣）

香港人普遍忽略podcast依個免費正野 podcast 上面，有好多免費得意野聽

個人習慣聽BBC 出啲podcast，順便練英國口音

2. 空閒時睇劇集/ 戲，最好down落黎有中英雙字幕嗰款

開頭1-2個月睇中文字幕，睇劇上癮之後就間唔中望下英文字幕

最高境界係只睇英文字幕，甚至無字幕。不過唔洗迫自己去到最高境界。

睇得多，listening, speaking, reading 都會得心應手。

3. 好多人反對背word list，不過你reading 低分反映左你詞彙非常貧乏。唔好怕瘀，拿拿臨跑去書局擦本方便帶出街嘅 word list （即係台灣出嗰啲乜乜乜 必學300單詞 類嘅書)

買完限自己每日背少少，1-2個月背好

4. 背完word list，去書局揀本自己有興趣嘅青少年英文小說煲

睇睇下你grammar會不知不覺突飛猛進，從而改善writing, reading。

個人覺得game of thrones 唔錯

5. 最後1-2個月，操paper。 另外上網搵model band 9 essay 瘋狂手抄。

6. 決心。無決心只會半途而廢。

唔好只求考ielts過關。升到上asso/ degree、甚至出黎做野，英文好會令你易吸收，甚至多咗自信心。

學好英文，你會發覺依個世界原來好大

利申：我仍然追求緊更上乘嘅英語能力，目標係native speaker程度，一齊加油啦

R5.0
L5.0
W5.5
O 5.5
Overall 5.5
我都想上6.5

畢生受用 我會努力

考多次

DSE英文得3
分卷4334
如果咁既底考ielts 會大概幾多

準唔準

聽bbc啲podcast有冇字幕

英劇有冇咩推薦 暫時睇左inside no.9

我反而睇美劇多
Modern Family